\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}

\usepackage{graphicx,url}

%\usepackage[brazil]{babel}   
\usepackage[latin1]{inputenc}  

     
\sloppy

\title{PlantGoshi\\ Projeto Integrador III - Sistema Aut\^onomo}

\author{Anderson J. Silva, Felipe R. de Luca, Nelson J. Dressler }


\address{Bacharelado em Ci\^encia da Computa\c c\~ao -- Centro Universit\'ario Senac - Santo Amaro \\
  S\~ao Paulo - SP - Brasil \\ 2015
}
\begin{document} 

\maketitle
     
\begin{resumo} 
\textbf{
Jogo de simula\c c\~ao que permite o jogador cuidar de uma \'arvore desde o seu crescimento at\'e
o amadurecimento dos frutos e colheita. A intera\c c\~ao do jogador com os elementos do jogo
se d\'a atrav\'es de uma varinha m\'agica com um emissor de luz de multiplas cores acoplado na ponta.
O jogo reconhece a luz e o movimento permitindo assim, que o jogador manipule os elementos do jogo.}
\end{resumo}

\section{Introdu\c c\~ao}

 O Projeto consiste num jogo de simula\c c\~ao de cria\c c\~ao
 de plantas e do seu cuidado contra a presen\c ca de invasores e/ou criaturas nocivas \`a sua
 sobreviv\^encia no seu habitat natural, a terra.
 Gra\c cas a sua simula\c c\~ao a vida real e ao cuidado especial que o usu\'ario deve ter
 com a planta, o jogo foi denominado de PlantGoshi, alus\~ao ao famoso jogo TamaGoshi.
 O jogador ter\'a poderes por interm\'edio de uma varinha constitu\'ida de material
 pl\'astico ou madeira, com um LED do tipo RGB na ponta e conectada a uma placa
 controladora (Arduino) e, ao longo do jogo, poder\'a utiliz\'a-los para alimentar,
 aprimorar a planta ou a \'arvore e tamb\'em combater as pragas aparentes atrav\'es
 de intera\c c\~ao com diferentes cores emitidas pelo LED.
 
\section{Estrutura principal do jogo}
\subsection{Layout}
Na parte inferior, aparecem os \'icones com os poderes dispon\'iveis, cada uma com uma cor diferente
(azul: hidratar, vermelho: combater, verde: tocar a m\'usica); na parte superior esquerda,
uma barra de progresso do crescimento da \'arvore (branco, verde claro, verde escuro);
na parte superior central, uma barra de progresso da qualidade dos frutos; superior direita,
uma barra de progresso da sa\'ude da planta; esquerdo central, um painel de controle entre o calor,
a hidrata\c c\~ao da \'arvore e ocorr\^encia de pragas.

\subsection{Componentes de Tela}
\begin{itemize}
\item Barras de progresso de crescimento da \'arvore, amadurecimento dos frutos e de sa\'ude da planta;
\item Painel de Controle com 3 dire\c c\~oes (\'agua, calor e praga);
\item \'Icones de poderes; \'Arvore (tronco central, galhos, ra\'izes, folhas, frutos), Pragas (ervas daninhas e larvas) e Cesta;
\item Ferramentas de intera\c c\~ao (m\~aozinha, nota musical e gota d'agua).
\end{itemize}

\subsection{Jogabilidade}
o jogador acessa os poderes com a sua varinha conectada ao Arduino encostando
o objeto na tela e poder\'a aplicar o poder selecionado em qualquer parte da tela,
encostando novamente. Para isso, estar\~ao presentes duas c\^ameras: uma frontal
apontado para o jogador (altura e largura) e outra lateral (profundidade).
Para representar os poderes selecionados no momento, a varinha ter\'a um LED
correspondente a cor do poder (branco: nada selecionado, azul, vermelho e verde).

\subsection{Etapas}
\begin{enumerate}
\item \textbf{Nascimento e Crescimento da \'Arvore:} \'e contemplado pelo processo desde o plantio
 da semente at\'e a \'arvore crescer e brotar atingindo um tamanho razo\'avel e que j\'a det\'em a
 capacidade de criar galhos e plantas;
\item \textbf{Amadurecimento dos Frutos:} \'e composto pelo momento onde a planta j\'a
 começa a dar seus primeiros frutos;
\item \textbf{Colhimento dos Frutos:} \'e o momento no qual os frutos cresceram e amadureceram
 o suficiente para serem recolhidos e depositados numa cesta.
\end{enumerate}

\subsection{Simula\c c\~ao}
Iniciando o jogo, a \'arvore est\'a com suas ra\'izes dentro do solo e um pequeno e fino caule
 brotando. Nesse momento, 2 poderes aparecem na tela: azul (lado esquerdo) e vermelho (centro)
 (O poder da nota musical fica desabilitado). Passa um pequeno per\'iodo de tempo e o painel
 de controle come\c ca a tender para a cor azul, indicando a necessidade de regar planta.
 O jogador seleciona com a varinha a gota d'agua (encostando na tela), o LED da varinha
 troca de cor (de branco para azul) e come\c ca a aplicar a \'agua na planta para que cres\c ca
 verticalmente (encostando na tela). A c\^amera lateral detecta a sele\c c\~ao da varinha e
 a aplica\c c\~ao. A c\^amera frontal detecta a posi\c c\~ao (coordenada x, y) que a varinha
 tocou \`a tela. Ap\'os alguns segundos (10 segundos) o poder de \'agua termina e os \'icones
 ficam travados por um tempo (dependendo do n\'ivel) para recarregar e novamente estar
 habilitado na tela. A barra de progresso do crescimento da \'arvore avança um pouco
 (ainda permanecendo na cor branca) e a barra de controle centraliza novamente, indicando
 equil\'ibrio das for\c cas. Ao mesmo tempo, a barra de sa\'ude tamb\'em avan\c ca um pouco.

 Ao mesmo tempo, aparecem ervas daninhas crescendo junto a planta. O painel de controle indica
 a necessidade de aplicar fogo nas mesmas, tendendo para a cor amarela. Nesse momento, o jogador
 seleciona a m\~aozinha e aplica o fogo para queimar as ervas. Ap\'os alguns segundos (10 segundos),
 o poder termina e novamente todos ficam travados por um tempo (dependendo do n\'ivel) desabilitado.
 Ao final, o painel de controle \'e centralizado novamente.
 
 Deve se ter o cuidado para n\~ao usar excessivamente o poder do fogo para n\~ao queimar a planta tamb\'em.
 Isso ser\'a indicado no painel de controle com o indicador tendendo para a cor vermelha.
 
 Assim que a \'arvore estiver crescido consideravelmente (a definir), os poderes ficam dispostos na parte
 inferior da tela da seguinte maneira: azul (lado esquerdo), verde (direito) e vermelho (centro).

 Al\'em disso, a medida que o jogo segue come\c cam a aparecer algumas notas musicais flutuando na tela.
 O jogador seleciona a nota musical e aplica na planta para melhorar o crescimento e florescimento da \'arvore
 (espessura) e o crescimento qualitativo dos frutos. Novamente, o poder dura quest\~ao de segundos
 (10 segundos) at\'e que termina e, logo em seguida, todos ficam travados por algum tempo (dependendo do n\'ivel).

 Ao mesmo tempo, o jogador deve regar a \'arvore (azul) para que continue crescendo (verticalmente) e combater
 as pragas que começam a aparecer nas folhas e flores (vermelho).
 
 Nesse momento, come\c cam a crescer os primeiros frutos e, para isso, \'e necess\'ario continuar regando
 a planta, combatendo as pragas e tocando as notas musicais (crescimento dos frutos).

 Finalmente, o jogador atinge a \'ultima parte do jogo que \'e constituída pela colheita dos frutos,
 j\'a em sua condi\c c~ao ideal para tal a\c c\~ao.

 Nessa \'ultima etapa o jogador deve ser r\'apido para colher os frutos sem que apodre\c cam (azul, lado direito)
 e, ao mesmo tempo, combater as pragas que crescem e progridem a cada instante (vermelho, lado esquerdo).
 Essas dever\~ao ser realizadas atendendo ao tempo limite imposto sobre aquela etapa (f\'acil: 2 min; m\'edio:
 1 min; difícil: 30 segs).
 
 Novos frutos v\~ao nascendo ao mesmo tempo que outros v\~ao amadurecendo at\'e apodrecer. Ent\~ao, \'e
 necess\'aria a percep\c c\~ao de tudo o que ocorre naquele instante, para saber qual for\c ca selecionar
 e qual jogada escolher, visando a sa\'ude da \'arvore e a qualidade dos frutos.
 
 Ao fim dessa etapa, \'e atribuída uma pontua\c c\~ao ao jogador pela atua\c c\~ao completa e o jogo se d\'a por encerrado.

\section{Bibliotecas}
\subsection{OpenCV}
\subsection{Allegro}
\subsection{Arduino-Serial \cite{arduino:serial}}

\section{Equipamentos}
\begin{itemize}
\item C\^amera de captura de v\'ideo
\item Placa controladora ARduino Uno
\item LED RGB
\item Computador (desktop ou notebook)
\end{itemize}

\section{Bibliografia}

%\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{plantgoshi}

\end{document}
